[
  {"question_type":"TF","question":"Después de la muerte de Aod, los[BREAK]israelitas obedecieron los[BREAK]mandamientos de Dios.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Los israelitas volvieron a sus[BREAK]malos caminos, abriendo la puerta[BREAK]a problemas con los cananeos.[BREAK][BREAK]Ver Jueces 4:1-2."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Dónde estaba Gedeón trillando trigo?","potential_answers":"en una torre de vigilancia,en una piscina,en un lagar,en el cuarto de agua","actual_answer":"en un lagar","actual_answer_explanation":"Ver Jueces 6:11."},
  {"question_type":"TF","question":"Dios permite el consumo de todos[BREAK]los animales que rumian.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Dios solo permite el consumo de[BREAK]animales que rumian y tienen[BREAK]pezuñas hendidas.[BREAK][BREAK]Ver Levítico 11."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuál era el castigo para los[BREAK]parientes que alentaban a la gente[BREAK]a servir dioses extranjeros?","potential_answers":"eran crucificados,eran ahogados,eran encarcelados,eran apedreados","actual_answer":"eran apedreados","actual_answer_explanation":"Ver Deuteronomio 13:6-11."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué se consideraba \\"duelo[BREAK]inapropiado\\" en el campamento[BREAK]israelita?","potential_answers":"a. maldecir a los dioses griegos,b. cortarse,c. afeitarse la parte frontal de la cabeza,d. b y c","actual_answer":"d. b y c","actual_answer_explanation":"Ver Deuteronomio 14:1-2."},
  {"question_type":"multiple","question":"[REMOVE_TRIPLE_SPACE]¿Qué hacían los propietarios israelitas[BREAK]con sus siervos cuando se negaban[BREAK]a irse después de siete años?","potential_answers":"a. los convertían en siervos para siempre,b. les perforaban un agujero en la oreja,c. los liberaban de todos modos,d. a y b","actual_answer":"d. a y b","actual_answer_explanation":"Ver Deuteronomio 15:12-18."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuánto es un diezmo?","potential_answers":"1/4 de lo que has recibido,1/2 de lo que has recibido,1/9 de lo que has recibido,1/10 de lo que has recibido","actual_answer":"1/10 de lo que has recibido"},
  {"question_type":"TF","question":"Dios ordena la generosidad con los pobres.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"Dios ordena la generosidad con los pobres.[BREAK][BREAK]Ver Deuteronomio 15:7-11."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cómo estaba Coré relacionado con Moisés?","potential_answers":"primo hermano,primo segundo,primo hermano una vez removido,tío","actual_answer":"primo hermano","actual_answer_explanation":"Ver Números 16:1 y Éxodo 6:14-20 para conectar los puntos."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántos días debía observarse la[BREAK]Fiesta de los Tabernáculos?","potential_answers":"3 días,10 días,40 días,7 días","actual_answer":"7 días","actual_answer_explanation":"Ver Deuteronomio 16:13."},
  {"question_type":"TF","question":"Samgar mató a 600 filisteos con[BREAK]la quijada de un burro.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Samgar mató a 600 filisteos con[BREAK]una aguijada de buey.[BREAK][BREAK]Ver Jueces 3:31."},
  {"question_type":"TF","question":"Los animales con anormalidades pueden[BREAK]ser sacrificados a Dios.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Los animales con anormalidades no pueden[BREAK]ser sacrificados a Dios. En su lugar, el[BREAK]adorador debe comer el animal.[BREAK][BREAK]Ver Deuteronomio 15:19-23."},
  {"question_type":"TF","question":"El rey Eglón era muy gordo.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"El rey Eglón era tan gordo que su vientre[BREAK]cubrió el puñal de Aod cuando fue[BREAK]introducido.[BREAK][BREAK]Ver Jueces 3:12-30."},
  {"question_type":"match","question":"","potential_answers":"","actual_answer":"7 días (220;135)(0)->las aguas permanecen[BREAK]sangrientas (405;205)(5),3 días (220;215)(1)->Egipto permanece[BREAK]oscuro (405;125)(4),7 años (220;295)(2)->duración del[BREAK]servicio (405;290)(6),40 años (220;375)(3)->viaje a[BREAK]Canaán (405;365)(7)","actual_answer_sans_coord":"7 días->las aguas permanecen sangrientas[BREAK][BREAK]3 días->Egipto permanece oscuro[BREAK][BREAK]7 años->duración del servicio[BREAK][BREAK]40 años->viaje a Canaán"}
]